係唔係入左U就要做part time？

我身邊好多朋友都去番part time揾錢，一齊傾計個時就話我廢，用屋企錢，跟住開始就有少少排擠我 ......
但係我媽媽話我總細，以後大把時間要捱，叫我依家多d玩同專注讀書先，唔好去番工

到底係唔係要去番下工呢
=唔番工，有得玩總唔玩
=去番工，用老母錢正仆街

利申dse完左之後個段假期係有番過工，之後開sem先冇做

仲係學生 理所當然要屋企錢幫手
不過可以嘅就自己返下parttime
當幫補下又好 起碼自己都多啲錢洗

做ptbf

on9 有時間仲唔揸daddy架跑車溝女咩
係啲窮撚唔抵得先叫你返工做狗

過來人比少少建議你

其實大學就未必需要日日都有堂上，除非你自己reg到full晒爆credit。咁如果冇乜堂上，你又唔會日日都溫書咁勤力，咪要搵D part time返下。不過搵都要搵D輕鬆嘅，等你可以以學業為主，隨時走人唔做都得，咁可以睇下你D朋友有冇介紹啦。再者就係，人生流流長，大把日子要返工，讀書返果D唔需要太辛苦。

就咁睇你屋企應該唔係等你開飯果隻。隨心搵D 輕鬆工啦。

Grad左既答你
出黎返下工個人會醒目d早熟d
對你將來做長工會有幫助
做野更易上手，待人接物更得心應手

如果屋企唔係太大壓力
都係讀完書先出黎做野啦
打後做廿幾三十年 你驚死無得做咩

有得玩就玩
出黎做野之後你想玩都無得玩
日日返工放工訓覺
一年頂多請一兩次連假去旅行
去完一星期又要連續返工唔知幾多個月
仲要打後廿幾三十年都係咁
到時無工返又擔心 你想裸辭玩都難

有得玩既時間真係好好珍惜

依D朋友唔要都擺

等錢駛先翻

屋企唔等你d開飯或冇錢交學費嘅話，得閒識多d fd好過啦，最好唔同國籍又可以當學下外語。返part time可以搵得幾多，反正畢業有60年比你返工。但校園時光就冇咁長了。

仲呀
總你老母

唔好為左搵錢而返工
係為左開心而返工 , 返工唔係淨係搵錢 可以識下朋友
個人覺得返過工既人待人接物係會比無返過工好

有咩工推介，除左補習，唔想害人

00後未返過工？
派粒膠就走左去
我就係柒過先俾返d意見
我又冇講過要pack晒個schedule黎返工

零售囉

唔同窮L做朋友就冇呢件事發生

你應該同佢哋講：

你遲下仲有四五十年返，一至六，九至七，風雨不改，

而家咁急做乜

自己返part time 賺錢養自己可以買到好多自由，用屋企錢老豆老母會成日管住你d錢用左係邊，但自己賺d錢想點用，用係邊都冇人管到你，佢地都吹你唔漲，因為係你自己賺

唔等錢洗真係唔應該返工 工以後都有得返

大學生應該用啲時間參加多啲活動(唔係啲垃圾莊) 學下唔同野 練好英文

正解
做part time 係以下兩個條件先有意義:
1. 你件parttime 係喺 related to your future career 既地方做
or
2. 你屋企人 等你養/ 供唔到你讀書
唔係既話, 你純粹浪費緊UG既時間

返份開心既PT 識下人 又冇咩所謂既
唔係專科正常都係有一兩日DAYOFF
返下PT 搵下私補 夠自己駛咁囉

讀書呢D野自己分配時間 臨近FINAL就返少D

有時間未番 無時間咪唔番 好簡單

Ptgf 善用大學青春黃金期 畢業後就可以賺到首期
我就是成功例子
當然你要買相，片，內衣賺仲多

Part time係唔使俾屋企人控制財源，鍾意做咩都得，同埋有筆錢畢業之後去旅行/讀master，下下靠屋企人剩係睇佢地臉色都都夠嘔心

屋企人比幾多錢你洗先

如果佢地無面色比你睇呢

你d frd想你一齊死

咁梗係有咩玩咩
有屋企痴 屋企養
佢地又唔介意 梗係唔洗返工
返都係為多啲洗費 或者識下人

到final year/ second last 開始諗將來條路點走
比龍肉你食都冇味

家底okay 既
甚至grad左 去返個零兩個月trip, 去下歐洲澳洲, 去返幾個旅程先返黎現實搵工 整cv 都冇問題

個ex屋企人同親人係我grad緊都講過
咪咁快搵工呀 有咩想做 呢半年好做
過左就冇得返轉頭 心態完全變哂架喇
其實真係好真

我屋企人都係咁講 佢話希望我可以享受多啲無憂無慮嘅日子

唔好聽d on9 講

你屋企有錢緊係唔好做part time
如果你係想上進，花多d時間係exchange 同recruiting, 暑假做份好d㗎intern

你part time 多數未又係補習果d，根本學唔到d咩野。

屋企有條件就要用，唔好為左怕俾人地請而去做d on9 part time

窮撚朋友絕交啦

點解要做大家都做嘅嘢
過倒模嘅人生

撇開錢嚟講
其實大學可以嘗試翻下唔同工種
好多嘢畢咗業都唔會接觸到
其實都幾好玩嘅
咪當早少少體驗下做嘢嘅感覺
又無壓力

呢啲根本係睇你屋企環境
遲下仲有幾十年你返啊

唔缺錢翻黎做乜

放假有時間寧願報d language course

你d friends 做part time ，當一個月3500，四年賺得170k ；反而四年後你學多門外語

畢業後 邊個前途好d？

on9

解答下點解on9好嘛

睇下你自己想唔想早d develop自己嘅career path
好多同學成日覺得呢個階段要讀好書，要first hon grad，乜活動都唔join，唔玩case com，唔翻part time，有一個直情summer都無翻Intern。
結果成績係好好，但CV空空如也，grad左都無人請

我未grad嗰陣又何嘗唔係咁諗呢
屌grad左出黎先覺得自己嘥左好多時間去玩
事實就係讀u係探索自己可能性既最佳時間
唔做下part time咪鑽研下d技能囉
賺左就係自己既

屋企可以俾到一定支援梗係好啦，但係成廿歲仔，唔通買個模型，同朋友食飯都仲要攤大手同屋企攞錢咩

讀大學梗係去玩
最後兩年做都唔遲啦 唔等錢用既話

有錢洗撚返part time咩

屋企唔係冇錢既話 唔返pt有咩所謂
好多人返pt返到癲左 返到爛grade爛gpa 咁有咩謂？
再講讀書時期係最青春最有體力既時候 草埋啲零用錢去下旅行去玩去食好過啦
你驚自己成年都仲問屋企攞錢既咪返啲輕鬆工 一個月炒幾日散咁
將來你都要返幾十年工 咁早返工做乜

如果返唔關career事既pt就不如去玩
除非你好等錢洗 例如儲錢去exchange之類
而加唔玩 將來要返工邊有時間玩

聽你阿媽咁講就知屋企唔等錢開飯啦
大學呢幾年讀吓書，去外國見識吓
因為你畢業之後唔會再有機會做呢啲野
就算真係要返工
都係去搵自己有興趣/對自己將來就業有幫助嘅intern或者實習
你去UNIQLO摺衫呢啲真係浪費時間
所謂待人接物其實好表面
唔好聽啲老屎忽講要去做餐飲賣衫俾啲客屌吓
佢地唔抵得你環境好架炸

返唔返part time呢個問題

到返長工既時候就知 根本who fucking care

你估個個真係需要做part time用錢?
D人入到U, 做part time係一個status黎, 一個文化

喺佢地眼中, 做part time=經濟獨立=大個仔

你屋企環境好既, 唔洗理佢地
佢地就係鐘意以自己做part time而自我感覺良好, 其他唔做part time既就係廢物, 從而提升自己既ego

做pt係見識到野 當增廣見聞is ok

應該做大公司intern，畢業嗰陣先會有好嘅offer
唔好浪費時間去做基層工。
畢業嗰陣你去見工，HR問你有咩工作經驗，唔通你答你喺M記炸薯條炸得好好食、喺UNIQLO摺衫摺得好快咩。

grad完你仲有20,30年工比你慢慢返
梗係玩埋呢幾年先啦

自己思想唔成熟都好拎出嚟講

路係自己揀 自己開心完又覺得自己浪費咗啲時間

On99

返成個月 part time 都唔夠你食一餐嘅就咪撚返。

唔等錢洗又同你前途無關。唔返

唔返工唔等如叫你玩撚曬啲時間，做下啲有意義嘅野。關心下社會，做下義工，搞下有意義嘅活動。

就算冇意義都可搞下啲鳩野。

每星期請又老又肥又皺皮阿婆食香蕉大聯盟

推廣正確跳飛機及打飛機委員會

的士狗打橫行關注組

少數族裔三圍研究會

年輕就是瘋狂，為了不是必需的錢，而放棄了整個瘋狂的大學生活，點計都唔岩數

認真，等錢洗就一定要
相反，得閒又唔等錢洗
一定要去做運動。
搵啲有興趣嘅運動去玩
打拳，yoga ，跑步，打波咩都好
加埋做下gym
人生最健康就係呢啲時間
出到黎返工好難搵到時做運動的

咁咪勸其他人做好d囉
你咪又係咁得閒上連登
睇黎你都係唔好得去邊

返工都可以好開心同識朋友
之前返學返pt識到好多朋友玩得好開心

個問題唔係喺你做啲咩到呀 係你自問自己有冇浪費到呀

其實自問自己將來唔會後悔 做啲咩有咩所謂？

但你自曝其短嘅做法就貽笑大方囉

喂你又講得冇錯喎
但係我分享下我錯過既野
對其他人都冇乜影響啫
on就on9左架啦
得向前行

窮撚先返工 拎經驗？做份垃圾工可以有咩經驗？

正皮我畀你嘅

希望樓主好好學吓你嘅態度

真係想幫屋企個d人，點會出聲係到話自己返緊parttime好辛苦乜乜乜

擺明覺得自己讀緊書返工好撚型
實質又冇比家用 自己拎錢去洗
冇問題，但係唔好係到話人拎屋企錢好廢

如果屋企唔等你開飯，就連PART-TIME都唔好做，應該用空餘時間去旅行/玩你有興趣的野，到你出黎做野就明白咩叫唔夠時間用。

唔係一定

以前我year 1 就開始逼自己生活費自己搞掂唔問屋企拎錢
覺得想獨立D, 唔想洗老母錢
心入面都會睇唔起一直拎屋企錢果班
但其實我好累, 好辛苦.

但係大左我又覺得
有本錢玩就玩左先
ULIFE你要以學業同玩為首要
錢果D, 唔夠同想多D咪番下D HEA既, 唔癡身既
又可以識下人同感受下番工
但係一定要以享受大學生活為主

做part time個人會長大得快d
不過你同學都係葡萄你唔洗do姐

我自己有畫畫學音樂個啲

個人嚟講就算讀書都會返下pt

習慣啲香港返工模式

sem break先做啦
返梗學做浪費ulife
有時間打下機睇下片
考好啲gpa啦

擺去邊？

屋企有錢點玩都得
我屋企未係窮到等我開飯
但因為我大洗 所以一定要返工
返多左工又慣左有好多錢洗
變左唔返唔得
我都會屌啲fd廢青唔返工
但因為佢地屋企好窮
父母又年紀大

屋企唔等你個少少錢又想賺多個錢用既就淨係返啲時間彈性高又輕鬆既工
或者同career path有關既
唔係既話就留啲時間讀書 玩 學下野 咩運動音樂外語都試下 以後你想試都無時間玩呀
你想現實啲既都可以去考下車牌急救牌教練牌乜乜柒柒
總之part time一定唔會係first choice

no 想當年完全無做過

樓主屋企唔窮的話，做唔做part time真係無咩所謂。
不過我都建議樓主去搵份你等日想做既工種，可以同你儲工作經驗的part time去做，有得儲工作經驗同有錢收。不過當然唔係科科都得。

排更唔使排得好密，錢多同少都唔係問題，當係外快咁看待，儲起又好、拎去買下嘢或者同屋企食下嘢開心下又好，
但將來你一定唔會後悔有返到pt，因為有好多經驗係讀書學唔到，
待人接物、睇人眉頭眼額，你亦都可能喺呢段時間認清自己將來想做啲咩。
我出咗嚟做嘢先後悔自己應該再早啲就開始返pt，可以嘅話最好中學嗰陣開始添。

我都係屋企唔中意我番parttime
一來覺得啲parttime工又閪又學唔到啲咩
二來佢地唔想我為咗少少錢阻到讀書
成日同我講 讀書係你而家唯一嘅職業
唔夠錢就出聲 唔好做埋啲無謂野
有時間淨無野做就讀好啲英文
睇下書

你啲朋友好垃圾

咁樣排你
好唔mature

樓主咪撚理佢地
我果時都係咁樣
佢地咁講係因為佢地窮姐
大學果時我爸爸每月都俾7000零用錢我
大學點解唔係認認真真讀好啲書佢
而係返工賺錢
加上大學果陣做果啲濕鳩pt
畢業後都唔會睇架啦
樓主請你疏遠你班窮撚朋友
窮撚發起窮惡上黎唔知會做啲乜架

我有個frd返好撚多炒散 唔係好讀書 然後成日用老屎弗語氣同我講野 話咩我唔為自己打算 佢自己就勁到可以請全家去旅行
我心諗 返唔返係你自己選擇 更何況你只係個pt仔 書又讀唔好 成日發埋d創業夢 但自己又冇咩實幹
話佢又唔係 忠言又逆耳

家庭環境許可 老母都出到聲叫你玩同讀書 我認為你只要係大學玩得開心 讀書認真 就已經好過好多大學生

睇咩科啦講真，有啲科大撚把時間又冇所謂，有啲科chur到仆街，自己又能力有限真係冇咩時間。

班pt 撚好柒鳩屎
佢做就全世界都要做 開鬥慘大會

返PT唔係淨係為錢
攞下人生經驗, 識下朋友都幾好
出到黎返FT感覺唔同的

難得你屋企人冇迫你返工，就梗係唔好返啦

返左十年工
建議唔好pt la
出到黎仲返唔夠咩
話攞經驗，真係得個笑
CV寫上去實際冇咩分別，除非係d uncle度工作

有時候兩睇 如果畢業前俾你搵到20-40萬
咁你會唔會返？用呢筆錢提早投資,結婚etc都好
你用1個暑期炒散都有6-8萬左右啦

咁大個人自己諗啦
想翻，想多啲錢洗，想用錢唔洗睇屋企人面色或者咁大個人費事連買對鞋都要問屋企人攞錢嘅未翻囉，不過都要揀啲輕鬆、開心同埋想quit就quit得嘅工囉
唔想翻未留啲時間去增值自己，學多樣外語呀樂器呀咁
各有各好嘅姐
無謂見人哋點樣就死跟人哋條路啦

揾下intern返仲實際
PT炒散當玩下先返

其實點解要排擠？
大學生係咪都係弱智？人地家事關你撚事？
為呢啲嘢排擠？

痴線
你老母就真係識諗啦
依家你屋左等你錢用咩
唔等就好好享受埋最後既學生時期
咁早出黎做狗做咩
之後有幾十年時間你慢慢做啊
唔使理個班人
你揀一個你自己覺得舒服既生活模式就得
我大學除左暑假有翻工
平時都無翻
依家翻緊工不知覺得依個選擇幾正確

其實出完黎做野
40萬唔係好多
同埋搵得6-8萬既炒散
咪玩la
真係做到成隻狗咁
當我未做過咩
做拆場跟車一定唔夠數
起碼要去舞獅，搬屍，仲要做埋半個蛇頭先有

唔返工邊有錢賭

你以為啦